醫護罷工無錯！

根據基本法27 條：“香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。”

既然跟公會指引職員罷工係合法既, 醫管局有咩資格叫HR出信叫人即時返工，仲話要得你地同意？

提供服務既係醫管局，談判破裂後，唔夠人返工，咁係咪應該佢地自己想辦法搞掂佢呀？！有咩理由搵人返工變左係顧員，而唔係顧主既責任？

咁係咪HA職員病左返唔到工，佢又do harm to patient 呀？
係咪唔可以放假呀？
係咪唔可以收工呀？
咁既然放假休息罷工係受法律保障，咁醫管局憑咩出信diu人呀？！

大家唔好再被政府同理藍絲道德綁架

推

不過依家係人治唔係法治

係隔離post見到

第57章 《僱傭條例》

21B.僱員參加職工會及其活動的權利
(1)任何僱員，在其本人與僱主之間，享有以下權利 ——
(b)凡為職工會會員或職員，享有在適當時間參加該職工會活動的權利

跟主適當時間嘅意思（尾二嗰段）: time which either (a) is outside his working hours; or (b) is a time within his working hours at which, in accordance with arrangements agreed with or consent given by or on behalf of his employer, it is permissible for him to take part in those activities.

咁罷工算唔算係一個activities?

應該算 你睇條link講industrial action 律師都係refer 緊呢條法例 有錯請更正

多謝指教
睇左上面條link la, 搵到另一個案例

Campbell Richard Blakeney - Williams and others v. Cathay Pacific Airways Ltd and others

“On such basis, therefore, the organising and enforcing of the strike or work to rule might be union activities, but the strike or work to rule themselves were not. “

咁講，罷工並唔算係工會activities

另一方面：

Section 21B of the EO

......(2) Any employer...who-
(a)prevents or deters, or does any act calculated to prevent or deter, an employee from exercising any of the rights conferred on him by subsection (1); or
(b) terminates the contract of employment of ... an employee by reason of his exercising any such right,
shall be guilty of an offence...."

還有：
醫護既責任，除左係醫院醫治同照顧病人外，仲有就係照顧社區裡面既市民，保障佢地既健康，例如防止傳染病嘅傳播。
如果有人係街到暈低，醫護見到都應該去急救，因為係責任，係使命。有親朋戚友食煙都會叫佢戒，因為唔想佢第時生肺癌。不嬲最好嘅醫治就係預防。
咁宜家有疫情出現，醫護憑專業判斷，認為封關先最有效阻止疫情係社區擴散，又唔係無嘗試同政府談判過。咁用合法途徑去迫政府讓步，保障市民健康，咁解會係專業失德。